# Wat ik geloof
Voordat ik ga schrijven over wat ik geloof denk ik dat het belangrijk is om te vertellen hoe ik bepaalde dingen definieer. Concepten zoals Liefde, Geluk, Vrijheid en Wijsheid zijn dingen die ieder anders interpreteert en daarom zou ik misverstanden graag uit de weg willen ruimen door te vertellen wat ik versta onder al deze dingen. Zodat we daarna verder kunnen bouwen op deze concepten.

## Liefde
Wat ik versta onder echte liefde is *"Het beste willen voor een ander ook als dat soms ten koste gaat van jezelf."* Liefde is voor mij iets wat zich alleen bezig houd met de ander zonder daarbij te kijken wat jij zelf graag wilt. Daarmee wil ik niet zeggen dat alles waar je zelf van geniet verkeerd is, integendeel, maar echte liefde gaat, naar mijn mening, uit van het geluk van een ander. Nu denk ik dat veel mensen in eerste instantie weerstand tegen deze definitie zullen voelen door het tweede gedeelte, *"ook als dat soms ten koste gaat van jezelf."* Omdat toch iedereen vind, misschien nu wel meer dan ooit tevoren, dat je ook aan jezelf moet denken. 

Ik denk dat het ook zeker een slechte zaak is als je jezelf verwaarloost, daarom staat er ook het woord *soms*. Ik denk niet dat het altijd goed is om jezelf altijd overal weg te cijferen en ongelukkig bent om iemand anders gelukkig te maken. Ten slotte zou iemand anders ook ongelukkig moeten worden van het feit dat jij ongelukkig bent. En als die persoon dat niet is, dan is er een drastische verandering bij diegene nodig en doet het gelukkig maken van diegene ten koste van jezelf hem/haar uiteindelijk geen goed omdat het hem/haar niet veranderd in een liefdevol persoon. Daarom is het goed om te zorgen voor een goede balans. Maar mocht je in een situatie komen waar het aankomt op jij of de ander, dan kiest echte liefde in mijn mening voor de ander.

## Liefde in een ideale wereld
Zelf geloof ik dat liefhebben van alle dingen de sleutel is tot een ideale wereld. Sommige mensen die hier kritisch op zijn zullen misschien zeggen: Maar als iedereen het beste voor elkaar wilt krijg je dan geen situatie waar iedereen tegen elkaar zegt: "Nee ga jij maar eerst", "Nee ik sta erop dat jij eerst gaat", enz. Waardoor er geen beslissingen gemaakt worden.

Zelf geloof ik dat het accepteren van iets wat iemand je wilt geven soms misschien zelfs het liefstevolste is wat je kunt doen. Als een goede vriend je graag wilt helpen met het verbouwen van je huis kan je zeggen: "Neejoh, geniet jij maar lekker van je vrije tijd, ik doe het zelf wel." Je kunt ook zijn hulp accepteren en beide genieten van het feit dat je een goede vriendschap hebt en elkaar tot steun kan zijn. Vaak brengt dat laatste geval ook veel meer geluk bij beide personen dan het omgekeerde. Voel je daarom ook niet slecht als iemand meer doet voor jou dan dat jij kunt doen voor een ander maar geniet van de liefde die iemand jou wilt geven en wees daar dankbaar voor.

Zelf denk ik dat een liefdevolle gemeenschap zelfs effectiever is dan een niet liefdevolle gemeenschap. Stel er zitten 3 mensen die elkaar niet kennen in een put. En de put is precies hoog genoeg dat als ze met z'n 3en op elkaar gaan staan dat de bovenste persoon dan uit de put kan ontsnappen. Mensen die elkaar liefhebben gunnen elkaar om de persoon te zijn die kan ontsnappen en eventueel een touw kan pakken om de rest te helpen. Maar mensen die wantrouwend zijn zullen nooit iemand anders bovenop laten zitten omdat ze bang zijn dat diegene er vandoor gaat en hun achter laat. Zo denk ik dat er talloze voorbeelden zijn waarbij liefde de beste uitkomst geeft voor de wereld. 

## God's liefde
Je kunt jezelf ook afvragen: Waarom heb vind ik het lastig om liefde van andere mensen te accepteren zonder het terug te kunnen geven? Ik denk niet dat liefde gaat om een balans. Liefde telt niet hoeveel dingen jij voor iemand doet en hoeveel de ander voor jou doet, maar liefde doet altijd zelf haar best om het beste voor een ander te kunnen bemachtigen.

## Niet nemen maar ontvangen
Ik denk dat het belangrijk is dat je zelf probeert zo min mogelijk dingen toe te eigenen. Waarom zou je jezelf dingen toe eigenen als iemand anders je die dingen ook kan geven? Ik zou zelf persoonlijk liever in een gezin wonen waar een ieder naar elkaar omkijkt en zorgt dat de ander heeft wat hij/zij nodig heeft i.p.v dat je zelf de hele tijd jezelf moet bevredigen als persoon.
